鏗鏘集 24-4-2017 點解租樓就唔係「樓奴」？

其實我唔係好明乜野為之「樓奴」？

幫業主供30年樓後, 無資產係手, 就唔係「樓奴」？
收租30年, 租客幫業主供樓, 30年後業主有資產係手, 個業主係「樓奴」？

有無人解釋一下比我聽？

去片：[url]

睇簡介:
-兩公婆月入十萬
-堅拒買樓, 話要享受生活為先
-兩個仔, 兩個工人, 一架車
-$7K 租錦上路 700呎村屋, 中環返工

第一PAIR仲好笑,

要求月租1萬以下, 地點要係尖沙咀 / 銅鑼灣

個BUDGET 只搵到劏房, 好唔滿意咁話！

月入十皮唔買樓 都可以俾到好嘅生活仔女 供埋佢外國讀書都仲得 自己又嘆 有乜問題

負債過多強制勞動就係奴

我feel到樓主果陣酸味 ，以為覺得有樓先係一切 ，跟住笑柒人地傻仔

人地依家係買得起不過唔買呀，選擇權係佢地手上

資產唔一定係樓ga

酸佢幫業主供樓？

我個層就供完啦, 之前租客幫我供個層賣燃埋

依家我好燃酸你呀屌

我問緊, 乜野叫「樓奴」？

每月比錢租樓, 點解就唔係「樓奴」

點解業主收租, 反而係「樓奴」

logic係邊？

其實租樓住既人, 係咪偏向智力及理解力低下？

樓主都係驚宣揚唔買樓呢樣攪到成易下跌姐，冇成交個市跌，有1個以上單位既人好傷嫁，一個成副身家打個2~3折點算

我係問緊, 「樓奴」定義係乜

我係業主, 唔撚駛做野賺錢, 有人幫我供樓, 供完層樓最終都係我既,
我係樓奴？

租客兩公婆要去做野, 日日返工放工OT, 要交租比我, 租20年層樓都唔係個租客既, 而個租客唔係「樓奴」？

LOGIC係邊到？

樓奴定義就係你每個月死儲爛儲，跟住好唔容易買到，之後每個月死供爛供，錢又儲唔到，又要擔心樓價跌，失業，經濟唔好銀行call back loan。

你有兩層樓以上就租比人，你死儲爛儲買得一層樓點租比人？住父母度然後租比人 ？你比條片入面邊度講到日日返工放工OT？你覺得7K一個月租夠你業主做乜？

資產唔一定係樓ga

「每個月死供爛供，錢又儲唔到」？
節目入面第一PAIR, 咪就係比完租, 錢都儲唔到囉

如果個業主放租比你係7K, 咁佢供緊既錢就係6K或以下
如果個業主放租比你係20K, 咁佢供緊既錢就係19K或以下
做到D乜？做到租客幫業主供樓囉

無問題, 業主睇完個節目,

下次加你DOUBLE租金

其實你地係咪唔記得, 業主可以加租？

吓？

原來租客係唔擔心每個月交完租, 錢又儲唔到？

租客係唔擔心樓價升, 業主加租50%？

租客係唔擔心經濟唔好失業, 交唔起租？

人地10萬一個月，每個月有9萬3洗，依家租樓都係7K，加50%租都係一萬，我想知道佢地點樣擔心

講擔心，不如擔心用完比100萬首期，買300萬樓，樓市逆轉，跌剩1/3，錢就冇哂，仲要差銀行200萬，其他朋友到時就用三幾千交租住大單位，自己就要比成萬蚊供個蚊型負家產

一個返機場一個返灣仔，係我就租東涌

加咪搬囉，失業咪搬細啲囉，點衰都唔會有債上身

人地嘆足黃金三十年

你供樓供足三十年

贏左喇

享受到生活咪得

明明租金回報率下跌緊，我又唔信咁多業主齋靠租客就cover哂所有月供按揭貸款，你既推論只適合樓市健康既情況，係一個租金回報極低既樓市，租樓未必差過買樓
人，好似大陸咁

而加有能力買但唔買，多數係再睇定d，好似片入面月入過十萬個兩公婆都有講呢樣野，佢地話唔做樓奴既意思係唔會因為市場氣氛炒到興烚烚而唔理智入局，而加買樓做到好似限量貨咁，d人俾地產商lead住走，好似焗買咁，唔買唔得，無左自由意志，咁我視為「奴」既表現

有兩層樓梗係唔係樓奴啦屌你老母 講緊果D得一層樓買完自己供呀傻系 又要衝出黎柒